\documentclass[a4paper]{scrartcl}

\usepackage{../retting/retting}

\begin{document}

\section*{Begrunnelse 10102}

Totalt antall poeng er 21,5, altså 71,67\%. Dette er en klar C, både ved å referere til totalt antall poeng, og fra et kvalitativt synspunkt.
 
Kandidaten mistet poeng i Oppgave 1. Ingen poeng kunne gis for 1 d) fordi svaret ikke ble begrunnet. I tillegg, mens kandidaten fikk mange av poengene for 1 c), mistet han eller hun noen, fordi han eller hun skrev at $a \equiv -b \equiv \pmod{n}$ fører til at $a \equiv b \pmod{n}$, som generelt sett er galt: hele poenget er at det er sant {\em når $n=2$}.

Kandidaten mistet ett poeng i Oppgave 2 b): at $\sfd{15,6} = 1$ fører {\em ikke} nødvendigvis til at det ikke finnes et heltall som oppfyller de to kongruensene.

Kandidaten mistet poeng i Oppgave 3. Fermats lille teorem ble ikke benyttet i kandidatens svar på Oppgave 3 a), og poeng ble tapt fordi kandidaten ikke begrunnet hvordan noen av utregningene kunne gjennomføres uten å bruke kalkulatoren, det vil si «uten å regne ut». Wilsons teorem ble benyttet galt i Oppgave 3 b) og argumentet var ikke riktig, selv om noen poeng ble gitt.

Kandidaten benyttet ikke reglene for å regne ut Legendresymboler riktig i Oppgave 4 b), og dermed mistet poeng.   

Noen poeng ble gitt for kandidatens svar på 6 b), men argumentet er manglende, spesielt i midten.

Flere av oppgavene, for eksempel 4 (b) eller 3 (b), måtte har blitt besvart riktig for å fortjene en B. 

\end{document}


